中國大使警告：澳洲若堅持獨立調查 將被中國消費者抵制

〔即時新聞／綜合報導〕澳洲政府近日多次呼籲國際，針對新型冠狀病毒（Covid-19，下稱武漢肺炎）疫情起源進行獨立調查，中國駐澳大使則警告，若澳洲堅持調查，將引起中國消費者的抵制。

《美聯社》報導，今（27）日刊登在《澳大利亞金融評論》（The Australian Financial Review）的訪問中，中國駐澳大使成競業（Cheng Jingye）指出，澳洲要求進行調查的行為相當「危險」，並表示，在如此關鍵的時候提出懷疑、譴責或試圖分裂，只是在破壞全球對抗疫所做出的努力。

成競業警告，獨立調查恐導致中國消費者抵制澳洲產品，包括牛肉、葡萄酒等出口品，甚至不再前往澳洲旅行、留學。

澳州衛生部長亨特（Greg Hunt）則表示，全球有近300萬人確診、逾20萬人染病死亡，因此當然必須進行獨立調查。亨特補充，發生一場重大的全球性災難事件，卻不對此進行審查相當奇怪。因此，必須採取措施，獨立調查不僅符合澳洲的利益，更符合全人類的利益。

據報導，中國留學生是澳洲學校最大的學生來源，同時中國也是澳洲最大的貿易夥伴。中國大使館則未對此做出回應。

你咪抵制囉

寧願餓食晒支那人都要抵制

消費唔好政治化啦屌你老母幾撚厚面皮先會用呢樣嘢攻擊黃圈

最好叫埋班支那學生回國
落街行都舒服啲

驚到要恐嚇別國政府 柒唔柒左少少

宜家邊個要去搶奶粉呀

買哂澳洲d奶粉去抵制澳洲

恐怖主義

此地無銀嘅極致

唔使驚 最多執幾間賣狗糧嘅舖頭

叫你班小粉紅爛返入牆，同埋褶被軍唔好買奶粉先啦
Btw，佢越咁做越證明身有屎

好撚驚啊

唔食你啲奶粉，去香港買澳洲奶粉

之前又話抵制香港嘅？
找咗數未？

WOW, 好 MAN 啊 ! 點解唔係 緊爽哥 OR 華大媽講0既 ? 果個 成競業 乜水唻 ?

說三道四 說三道四 說三道四 說三道四 說三道四 說三道四 說三道四 說三道四

中國消費者抵制，以後解放軍獨家入貨

笑死我

警你個頭告

後果自負

時事評論員陳雲生認為，購物不應滲入政治元素...

再調查就唔去買奶粉？

唔係澳洲買原材料仲可以去邊到買

好人好姐怕咩比人調查

澳洲d野就係俾你班支那人搶撚曬 佢地真係多謝你都黎唔撚切

同班黑警一鳩樣

唔知佢點睇呢單野呢

又話唔好政治化嘅

好撚on9，你班支那人唔係貪平買澳洲野，係貪佢質素高
你咪唔撚好買囉，叫佢地用返支那貨囉
年年都抵制日貨架啦，結果身體最誠實

死撚開
咪買人d奶粉呀
支那人講抵制

Push

快啲抵制喇，好悶啊

死左咁多人
唔搵出原因
一係比你抵制
一係比澳洲人
係政府都都要安撫自己國民先啦

點解獨立調查個病 要抵制呢？
行得正企得正 怕咩人查你共產黨 而且人地有話查你咩？ 此地無銀三百兩

雖遠必誅

佢咪唔好買澳洲奶，買返大頭奶粉囉

叫得到啲支那人唔好去澳洲買奶粉先再講

澳洲佬完全自給自足到 怕閪你班蝗蟲咩

澳洲戰線，幫手推

冇人求你買外國貨，係你啲支那人身體誠實走去買。

澳洲賣既野你中國都幾難搵到代替品
礦石, 奶粉, 和牛, 學歷等等
你咪抵制囉

Aa

有骨氣D呀
千祈唔好買奶粉呀

又要出精

上次話唔睇NBA 結果爆滿

係就快喇

方向報：消費不應加入政治元素

XX是一個自由經濟社會，購物不應滲入政治元素

成競業警告，獨立調查恐導致中國消費者抵制澳洲產品，包括牛肉、葡萄酒等出口品，甚至不再前往澳洲旅行、留學。

香港都好想比你警告

政府之間既事，但拎人民出嚟抵制

再次確認人民只會被中共利用

此地無銀

這種抵制行為是畫地為牢
市場毒藥
已臨末日
製造對立
撕裂社會
增加仇恨
鼓動暴力
虛妄違法
經濟港獨
黃色笑話
不可持續
只是笑話
死路一條
不能長久
蚍蜉撼樹
糖衣毒藥
作法自斃
慢性自殺
恐怖主義
粉身碎骨
惹人反感
爛尾收場
畫地為牢
政治恐嚇
分離主義
不食周粟
打砸搶燒
閉關鎖港
春秋大夢
文明倒車
異想天開
黑色恐怖
捲走理性
湮滅良知
虛偽蠻橫
陰險骯臟
讓人不齒
外國勢力
圍爐取暖
有限選擇
失智莽撞
圖謀不良
卑鄙幻想
行銷伎倆
政治捐獻
火上加油
蠱惑誤導
門可羅雀
政治保護
不學無術
無客執笠
消費力弱
小眾市場
暴亂指南
賊佬試沙煲
不可能實現
納粹經濟圈
黑暴收陀地
港獨實驗室
消費掛鈎政治
政治打壓經濟
反社會反文明
畸形意識形態
違反道德公義
港獨先導計劃
違反文明底線
愚民的迷魂藥
一點也不經濟
大開歷史倒車
暴力勒索保護費
卡夫卡式的荒謬
可恥卑鄙的幻想
經濟上的塔利班
文明的退步滑坡
逆勢而動的東西
香港經濟的衰敗
社會文明的崩塌
法治精神的潰敗
兔子尾巴長不了
貽笑於經濟學界
逆世界潮流而動
黑暴之下豈有完卵
順我者昌逆我者亡
封閉和自毁的斷崖
渺小又卑鄙的幻想
黑社會的敲詐勒索
洗腦式的教條主義
比邪教組織更兇狠
義和團幫襯義和團
污染社會的現代氣象

若澳洲堅持調查，將引起中國消費者的抵制。
同直接話比人聽我身有屎 有咩分別

你啲中國人咪撚去澳洲讀書丫笨柒

慢慢

雙重標準又贏

一份報紙同時睇到呢兩篇新聞 真係會精神分裂

黑警咩 咁撚驚獨立調查

中國將被外國收回訂單作抵制

係唔係曲線認緊查落去實係佢？

台灣都比大陸抵制，你睇下台灣人幾開心

雜種既二家姐同細佬幾時先幫國家一齊抵制澳洲交番本澳洲passport出黎啦

幾驚支那唔出聲
繼續大鳩其他國家先好

真係戇鳩鳩 此地無銀

不過除咗弱智邊個覺得唔關支那事

連登仔搵次唔好引用台狗報可以嗎？

最好咪撚離 抵你老母

支那話抵制 咪笑撚死啦
差唔多年年都話抵制日本貨抵制蘋果
抵撚左去邊？

咁自己認埋個意義更加唔同既

快啲
一個支那人都唔想見到

包唔包放棄國籍

身有屎

又會咁大聲話俾人聽係自己做

唔係你做你驚乜春

快！！抵制全世界！

澳洲表示：終於有奶粉飲

好撚驚呀

笑撚死
吹到破壞全球感情
咁大單嘢害死咁多人問駛問責呀?
唔關你哋事怕咩人查?

其實做乜咁驚？又話係美國？

51真係拭目以待
俾我哋睇下支那抵制嘅能力

哦

收皮啦垃圾支共

其實大陸人一般買嘢都係去China town,佢可以扺制到咩

岩喇，叫哂班小粉紅留學生返支那。支那富二代賣左澳洲d物業冷返支那喇。到時睇下邊個蝕d

最好要求埋班移左民既中國人回國

遲啲全部國家都要獨立調查 到時佢就要抵制全世界 不過中國人身體最誠實

支那人個個無工開無糧出
有撚錢消費咩

冇做錯應該歡迎調查先啱

睇下遲啲係你杯人定人杯你 死支那

係咪準備抵制全球

東方日報：團體發起五一光顧「黃店」 學者斥購物不應滲入政治元素

有冇聽東方講？

個老母瓜咗未
未瓜既都好應該即刻走返支那抵制埋一份喇

你整到奶粉又洗撚去澳洲買

中國大使定中國大屎啊

控制到中國消費者先講啦
中國人口裡說抵制, 實際等降價大手買
你一係禁入口, 但咁又唔係叫消費者抵制嘞喎
所謂中國政府連中文都用唔好, 仲話幾千年咩咩

而家命都無 仲唔追究就真係笨柒

唔好再買澳洲奶粉啦

CLS 自己屋企比人搞 想查明真相都唔比

又對他國內政說三道四

算唔算認左源頭係自己

怕咩?

源頭係美國，定做好人想維護美國面子

原來中共都係黃，錯怪了

此地無銀三百兩

澳洲不知幾恨比你地抵制

又話源頭係美國

中國駐澳大使則警告，若澳洲堅持調查，將引起中國消費者的抵制。

調查都唔撚俾同黑警一樣身有屎

嚇死人咩

中共官方抵制 =
中國民間炒起

嘩～ 巧撚驚

快啲抵制拉唔撚該你，人地多謝你都黎唔切

唔好買澳洲奶粉，飲番你地的三鹿

澳洲人最大嘅願望實現了

美國吹左雞,盟友唔做你過唔去

唔係話個源頭係美國佬咩?
咁驚人查做咩?

原來購物唔應該滲入政治元素係咁解
即係永遠只準買中共貨同舔共

抵制唔買澳洲奶粉？

你轉數高
賣晒比你

鎖國喇強國 咁撚勁自給自足

你白痴！
人哋只係飲人奶㗎！

當地市民唔出聲
政府就會當冇事
比大陸繼續坐大
所以首先要谷起全球所有人都發聲表態先

傳開去啦～

其實光明正大怕咩比人獨立調查
佢驚比人陷害定身有屎？

干預澳洲內政

講真唔係身有屎洗閪驚呀

呢招用撚到爛

身體就好誠實既
尤其係支那人既身體

中國唔買澳洲野係最大嘅笑話
冇澳洲奶粉金屬去邊買
沒有澳洲爸爸你們什麼都不是

留名支那豬都係照去旅行瘋狂購物

全世界都大得支共起！

人地想還支那一個清白 , 點解咁大反應 , 同香港黑警一撚樣

身有屎呀？
咁怕做咩呀！

大陸抵制結果永遠係你抵制然後我去買
on9

係真唔係呀唔好氹我喎
少d中國人
成個澳洲會好好多

支那人幾時返支那

支那一定唔會放過澳洲
口交部會令澳洲無哂出口

袋鼠國:

獨立調查恐導致中國消費者抵制澳洲產品，包括牛肉、葡萄酒等出口品

第一時間想問點解見唔到奶粉

睇死支那人會繼續買澳洲奶粉

中共同黑警都咁怕獨立調查
大家知咩事啦

行得正怕咩被人查
仲有 , 自己係進口大國 , 人哋畀嘢你食你感咗恩未呀

中國人真係好撚驚「獨立調查」呢樣野

中國人真係傻

行得正企得正怕咩比人查 藍絲講架

哇巧京京喔
蒜狗掃把啦你班支支有撚骨氣抵制

係澳洲果D小粉紅返中國啦好嗎?

同啲克警一樣 又要話唔關自己事 又唔肯俾人查

歐盟已跪

都係嗰句，你清清白白怕咩俾人查

哦

購物不應滲入政治元素

咩話?!澳洲從此之後再無大陸狗?!
這是續台灣之後既人間天堂

一齊買澳洲product

支那仔幾時先肯抵制香港

係丫
支那會用 銀彈攻勢 掃你d 貨

所以富三代都係飲澳洲奶大的

推

而家咪全球一齊承擔緊經濟後果 仲有得輸咩？

學者斥購物不應滲入政治元素

汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪，又有支那狗講野了

班白左

香港又可以做番轉口港啦

澳洲人:

雖遠必買！

行得正企得正驚咩呀

澳洲人都講緊nmsl

有無link

好撚好笑 班支那人個個仆去拎澳洲居留

警告我我唔撚驚

係抵制就做盡d, 支那人撤出澳洲呀!!!

中國人用國貨飲三鹿
澳洲洋鬼子奶粉不了

國家級黑社會

係就快唔該

所以點解咁驚黃圈做大？因為呢招中共做開

甚至不再前往澳洲旅行、留學

正喎屌

屌呀，呢頭屌黃色經濟，果頭又玩經濟牌

叫埋澳洲人加入黃圈
有冇得諗

超, 仲以為講咩
你咁做, 澳洲咪乘勢沒收晒你支那人d物業同埋投資囉
簡單

迫人地放棄找出自己過失，不知廉恥

點解調查就要抵制？身有屎？
唔係應該真金不怕洪爐火咩？

行得正企得正怕咩比人調查

澳洲bb有奶粉食了

收皮啦五毛

真

行得正 企得正驚咩比人查？

係咪抵制唔去澳洲，我諗澳洲人會開心到彈起

求之不得

中國人可以吃草一年

澳洲啲奶同鐵無人買咁點算

有錢咪又係買來老貨，貪你國產質素好咩

快啦

人地不知幾開心

放心 佢地唔會覺得有問題

抵制即係唔去留學唔去移民
肯做切乜都得呀

講個笑話 支那人抵制

最怕你湧晒黎

我都諗起今朝另一個po
「總之你地消費政治化就唔啱」

干涉他國內政???

唔買澳洲奶粉？

勿謂言之不預

之前班支那人話唔嚟香港，咪又咁多人嚟
真係唔去先算。

除非你支那強行作出抵制， 否則中國人唔會抵制， 你叫中國人唔買Iphone得唔得？

唔好政治化啦中國狗

嘩屌 抵制喎 我真係好撚驚呀

傻尻, 講完即刻整個聯合國獨立調查俾你試下

習總一家幾個澳洲人？

唔好買澳洲奶粉

抵制=買到人哋冇得用

消費唔好政治化

澳洲：紋哂身知咩事啦

而家全世界抵制你呀 咪on99咁啦支那

最新消息係澳洲冇跪仲屌返佢轉頭
然後阿爽又出黎講廢話

驚啊！又話俾美國傳俾你，咁撚串怕咩俾人查

獨立調查恐導致中國消費者抵制澳洲產品，包括牛肉、葡萄酒等出口品，甚至不再前往澳洲旅行、留學。 <-- 強烈支持

澳洲：We reject any suggestion that economic coercion is an appropriate response to a call for such an assessment, when what we need is global cooperation

有無link？

咁抵制法，你叫芝麻人去非洲買水貨？

干預別國內政

好驚呀

消費者抵制咋話
姐係叫啲支那人去澳洲買爆哂澳洲既野 等澳洲人無得用

澳洲外長即出聲明正

死咁多人 唔查先奇

無做錯事 怕咩比人查呢

叫你d 蟻民唔去先難

又話美國爆出嚟？查下唔好咩

要不是咱们中国人........

唔好去澳洲讀書

查到一筆數claim哂番黎啦

支共又干涉別國內政啦！

澳洲：不接受中國經濟脅迫 繼續呼籲針對疫情起源展開獨立調查

樓主請pin

幾時抵制香港？
好似都講左好耐

要懲罰澳洲 支持抵制澳洲奶粉！
邊個再買澳洲野就係叛國賊

小學雞唔侵你玩咁

人地即刻強硬回應

又冇預設立場既調查 都阻三阻四
學我地無敵既doj 話齋 自招嫌疑

咪叫班支那狗用返大陸野囉 睇下班垃圾 咪又係屌住用

澳洲有時見華人仲多撚過鬼佬
點樣抵制

唔好意思, 呢單好緊急

[開盤] 梁耀忠做審查教科書小組委員會主持，留名睇佢又比建制做主席

中國:

支拿bb可以一年唔食奶粉

大陸而家食緊啲牛肉都係香港走私返去

唔食澳洲牛 大陸咪食返黃牛囉

即管睇下d大陸人最後食咩奶粉囉

抵制日本做左未

窮得只剩下呢啲「消費者」

驚到咁 睇來真係身有屎

越嚟越瘋狂好快滅亡

根本澳洲人拍晒手掌
快點抵制我吧
大家對調返
支那人用返平價支那野
澳洲人比貴d用返自己野